\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{parskip}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage{microtype}

\usepackage{color}
\usepackage[colorlinks, linkcolor = black, citecolor = black, filecolor = black, urlcolor = blue]{hyperref} 

%\PassOptionsToPackage{bookmarksopen,
%pdfstartview={Fit},
%colorlinks=true,
%linkcolor=blue,
%urlcolor=blue,
%citecolor=blue,
%plainpages=false,
%pdfpagelabels}{hyperref}
\makeatletter
\g@addto@macro{\maketitle}{\def\author#1{\def\@author{#1}}}
\newcommand*{\extendsectlevel}[1]{%
  \expandafter\newcommand\expandafter*\csname saved@#1\endcsname{}%
  \expandafter\let\csname saved@#1\expandafter\endcsname\csname #1\endcsname
  \expandafter\renewcommand\expandafter*\csname #1\endcsname{%
    \expandafter\let\csname author@#1\endcsname\@author
    \@ifstar
      {\csname star@#1\endcsname}%
      {\@dblarg{\csname opt@#1\endcsname}}%
  }%
  \expandafter\newcommand\expandafter*\csname star@#1\endcsname[1]{%
    \csname saved@#1\endcsname*{##1%
      \expandafter\ifx\csname author@#1\endcsname\@empty\else
        \hfill\linebreak{\normalsize
          \textmd{\textit{\csname author@#1\endcsname}}}%
      \fi
    }%
  }%
  \expandafter\newcommand\expandafter*\csname opt@#1\endcsname[2][]{%
    \csname saved@#1\endcsname[{##1%
      \expandafter\ifx\csname author@#1\endcsname\@empty\else
%        \enskip\textmd{\textit{(\csname author@#1\endcsname)}}%
% >>> UN/COMMENT the above line to enable/disable author names in the TOC
      \fi
    }]{##2%
      \expandafter\ifx\csname author@#1\endcsname\@empty\else
            \\ 
            \normalsize
            \textmd{\textit{\csname author@#1\endcsname}}
      \fi
    }
  }
}
\extendsectlevel{section}
\extendsectlevel{subsection}
\makeatother

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{ 
  backgroundcolor=\color{white},
  basicstyle=\footnotesize,
  breakatwhitespace=false,
  breaklines=true,
  captionpos=b,
  commentstyle=\color{mygreen},
  extendedchars=true,
  frame=single,
  keepspaces=false,
  keywordstyle=\color{blue},
  language=Java,
  numbers=left,
  numbersep=5pt,
  numberstyle=\color{mygray},
  rulecolor=\color{black},
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,
  stepnumber=2,
  stringstyle=\color{mymauve},
  tabsize=2,
  title=\lstname
}

\pagestyle{headings}

\newtheorem{satz}{Satz}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definition}
\setcounter{section}{-1}
\title{Dokumentation}
\author{
    Matthias Vonend
    \and
    Jan Grübener
    \and
    Patrick Mischka
    \and
    Michael Angermeier
    \and
    Troy Keßler
    \and
    Aaron Schweig
}

\begin{document}

    \maketitle

    \begin{center}
      \href{https://github.com/aaronschweig/vs-chat/}{GitHub}
      ·
      \href{https://youtu.be/ZKApXYr4j58}{Video}
    \end{center}

    \tableofcontents
    \clearpage
    %\vspace{0.2cm}

    \author{}
    \section{Quick Start Guide}
    Zunächst sollte sichergestellt werden, dass als Java-Version 11 eingestellt ist. Das Projekt kann als Maven-Projekt importiert werden.
    Danach kann die erste Node gestartet werden. Dafür muss eine Instanz der Klasse Server-Bootstrapper erzeugt werden
    und wenn es erwünscht ist, ein anderer Port (standardmäßig 9876) eingestellt werden. Außerdem können mit der Klasse \textit{NodeConfig} weitere Nodes angegeben werden, zu dehnen eine Verbindung gehalten werden soll.
    Wurde mindestens eine Node erfolgreich hochgefahren, können beliebig viele Clients gestartet werden. Bei der Klasse Client
    können noch Programmargumente in der Form \textit{java xy.jar node1.net:1234 node2.de:9877} mitgegeben werden. Stehen in den Programmargumenten die Adressen der Nodes, werden
    diese ausgewählt, oder es wird standardmäßig \textit{localhost} ausgewählt.
    Sind 2 Clients online, kann ein Chat erstellt werden.
    \author{}
    \section{Basisanforderungen}
        \input{basisanforderungen.tex}
    \author{}
    \section{Erweiterungen}
        \input{erweiterungen.tex}
    \clearpage
    \author{}
    \section{Codewalkthrough}
        \input{codewalkthrough.tex}
    
\end{document}